1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM);

1. DOM просматривает весь наш html и создает дерево елементов, с правильной вложенностью базируясь на html. То есть все начинается с елемента document, потом в него вкладывается елемент html, куда вкладывается head и body. Дальше он вкладывает каждый елемент друг в друга в правильной последовательности. И именно DOM позволяет нам получать доступ к елементам страницы с помощью javascript. То есть мы можем работать с каждым елементом на странице читая его свойста и вызывая его методы.